% !TeX root = ../tesi.tex

\chapter*{Ringraziamenti}
\thispagestyle{plain}

Eccoci qui giunti alla fine di questa BelLisSimA avventura!!!!
Tutto molto bello ma
\begin{center}
    che

    \textbf{FATICA!}
\end{center}

Adesso devo pure ringraziarvi? Uuufff, pensavo di potermi finalmente riposare\dots
Ho sgobbato ioooo, mica voiiii, che avete fatto voi???
Ok no, beh, in effetti mia matre ha pagato le tasse, quindi almeno lei la \emph{dovrei} ringraziare.

Vabbè, cagate a parte, iniziamo con i ringraziamenti che sono già a metà pagina.

Ringrazio per prima la mami mami per esserci sempre stata, per come ha imparato ad ascoltarmi e capirmi e perché, se c'è una cosa che mi ha insegnato, è che non bisogna mai smettere di crederci e di sognare, che anche se ti sembra finita, il bello forse deve ancora venire \emph{BELIEVE!}
Ringrazio nonna, per la determinazione e la GRINTA :D che mi ha trasmesso nelle GIUSTE quantità. Sono contento di avere ora la risposta al suo quesito più frequente: \emph{Ma quindi quand'è che ti laurei???} Per la fidanzatina invece ti tocca ancora aspettare\dots
Ringrazio i miei cugi-fratelli Mario e Antonio, vabbè sapete già quanto bene vi voglio, quindi non mi dilungo con \emph{6-7 pensieri aromatici}.
Grazie a Maurizio per essere diventato, anche se, relativamente in così poco tempo, un punto di riferimento veramente importante e veramente prolisso (era per sdrammatizzare questa frase d'ammmore).
Grazie ai miei zii, a chi fa le verticali ogni anno e mi chiama nano anche se non lo sono più, a chi ci fa ridere ogni volta in modi un po' \emph{particolari} e che non mi chiamerà mai ingegnere, a chi c'è ed è sempre gentile e premurosa e a chi ha palesemente l'OCD ma le vogliamo bene lo stesso.
Sto già sentendo Leo che si lamenta e Miche e Lerro che dicono che sono gli invitati di serie B, quindi tocca passare a ringraziare anche gli amici.
Ringrazio lo storico gruppo ŠËŠŠÖ ĐRŒGÆ Ë PÊRBËŁŁÏÑÎ! ormai al decimo anno dalla fondazione, composto da: \begin{itemize}
    \item Il migliore tra gli autisti(ci): Leonardo Romani detto il granchio blu (grazie alla mamma Rita per la collana d'alloro <3)
    \item Il brotato e coinquilino Ciccino pasticcino (qui avrei incollato tutti i soprannomi, ma le pagine costano eh)
    \item Ricky, il mio metallaro con il cuore d'oro
    \item Il professore Edopedo con cui giocherò a fifa per le prossime 72 ore filate
    \item Zeno (scusa Zeno)
    \item Mark, il mio gymbro
    \item Docchino, che palesemente barava ogni volta che tirava un dado su DnD
    \item Ste, l'unico che mi dà ragione su questo
\end{itemize}
Ringrazio anche le ragazze di ŠËŠŠÖ ĐRŒGÆ Ë PÊRBËŁŁÏÑÎ!, Micol, Maia, Sara e Sofia, GRAZIE per sopportare ogni giorno quegli stupidotti dei vostri ragazzi.
Grazie Mattia per esserci fin dall'inizio e non avermi mai abbandonato nonostante possa essere un po' rompiballe.
Grazie a Nour per essermi stata vicino, specialmente quando più ne avevo bisogno.
Grazie a Rebecca per ogni chiaccherata mega lunga durante le nostre \emph{girls dinner}.
Grazie anche agli amici di serie b, Miche e Lerro (vi ho messo a posta qui, visto che bravo?)
Grazie a Michelozzo per avermi per avermi inoltrato tante di quelle robe per passare gli esami (penso che altrimenti sarei ancora in triennale) e grazie a Lerro per la quantità industriale di vino offerto nel corso degli anni.
Infine vorrei ringraziare i miei bro del lavoro: Marco, Matteo, Daniele, Alessandra e Chat-GiGiP, specialmente questi ultimi, senza i quali non ce l'avrei mai fatta. Grazie per le mille volte in cui mi avete aiutato a risolvere un problema, per non avermi mai rimproverato, ma essere sempre stati di supporto anche se facevo qualche guaio (tipo la Jetson per capirci :D).
Non è scontato e ci tenevo proprio a ringraziarvi per bel clima in cui mi avete fatto lavorare.
Ultimo ma decisamente non per importanza CHAT-GPT, wow se mi ha aiutato, però non ditelo a nessuno.


Spero di non aver dimenticato nessuno e se ho dimenticato qualcuno, beh, è colpa sua che non mi ha fatto sentire abbastanza importante da essere ringraziato :P

\vfill
